[保護瀕危動物]村屋養殖場部分動物恐遭人道毀滅

【晴報專訊】警方繼續就八鄉2個懷疑非法養殖場案進行調查，被捕場主和職員則暫獲保釋。另外，有學者指部分動物難以確定來源，恐難有機構接收，或會被人道毀滅。

消息指出，警方和漁護處等方面經過點算，相信2處懷疑非法養殖場內有多達數百隻動物，且不乏瀕危物種，當局已檢走其中約40隻，包括鷹、懶猴、豹貓等。至於其他動物因不受管制和已領有牌照，仍然留下。

港大生物科學學院首席講師侯智恒指出，要找地方收留案中瀕危動物，是很複雜的問題。每隻瀕危動物均有紀錄，即使有關人士願意提供來源，亦難以確定是否真確；更重要的是，收來歷不明的動物可能改變現有動物的DNA，更不符保育原則。

涉案2男獲保釋

侯智恒直言，該批動物保育價值不高，外國機構亦未必肯收留，故認為部分動物或會被人道毀滅。

警方根舉報，前天搜查八鄉港威豪園和蓮花地2處村屋和鐵皮屋，發現數百隻動物，當中包括瀕危物種。事後探員拘捕場主和男職員，懷疑他們涉及管有瀕危物種及違反公眾衞生及市政條例等。被捕兩人稍後已獲保釋，下月上旬再向警方報到。據悉，被捕職員是已解散樂隊Blue Jeans成員黃良昇的兒子。

非法入境者都咁對待就好

人道毀滅應該最好，放生野外有機造成生態失衡

班警犬真係仆街
不嬲買賣動物呢幾十年香港都有,又冇影響到經濟/政治
咁都要拉人,仲要人道毀滅班動物

送去海洋公園唔得咩

本來班動物唔駛死架

恭喜果班垃圾義工摷個兜出黎人道毀滅d 動物

攬炒

雖然犯法養
但如果佢無偷運過黎
啲動物係大陸除時變左食物

唔係掛 送返俾外國養囉 唔識就要人道毀滅？